Термины, определения и сокращения
=============


ИС «Дворы РФ»
   Информационная система «Дворы РФ», 
   cистема предназначена для инвентаризации дворовых и общественных территорий.

ГИС ЖКХ 
  Государственная информационная система жилищно-коммунального хозяйства,
  единая федеральная централизованная информационная система, обеспечивающих сбор, обработку, хранение, предоставление, размещение и использование информации о жилищном фонде, стоимости и перечне услуг по управлению общим имуществом в многоквартирных домах.
 
Дворовые территории
	территории, прилегающие к многоквартирным домам, с расположенными на них объектами для обслуживания и эксплуатации таких домов и элементами благоустройства этих территорий, в том числе парковками (парковочными местами), тротуарами и автомобильными дорогами, включая автомобильные дороги, образующие проезды к территориям, прилегающим к многоквартирным домам.

GPS
	*Global Positioning System*, система глобального позиционирования; спутниковая система навигации, обеспечивающая измерение расстояния, времени и определяющая местоположение во всемирной системе координат.

ОС
	Операционная система, комплекс взаимосвязанных программ, предназначенных для управления ресурсами компьютера и организации взаимодействия с пользователем.

Геометрия объекта
	Способ представления пространственного объекта на карте. Выделяются следующие типы геометрии объекта: точечный объект (скамья, велопарковка, опоры ЛЭП), линейный объект (велодорожка, ограждение, тротуар) и площадной объект, или полигон (строения, детская/спортивная площадка, водоем).

*Trial*-версия
	Оценочная (пробная) версия; версия программы, распространяемая бесплатно для оценки ее качеств пользователем.